\defmathtask[task=191,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 22 Dec 2016}
\huge

Отрезок \( BK \)~---~бисектриса треугольника \( ABC \). Через точку \( K \) проведена
прямая, пересекающая сторону \( BC \) в точке \( M \) так, что \( BM = MK \).
Докажите, что прямые \( KM \) и \( AB \) параллельны.

% task text
\begin{solution}
  Треугольник \( \triangle BMK \)~---~равнобедренный с основание \( BK \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.47}
%
  Углы при основании равнобедренного треугольника равны, поэтому

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \begin{align*}
      \angle MKB = \angle MBK = \angle KBA
    \end{align*}
  \end{minipage}

  где последнее равенство верно в силу того, что
  \( BK \)~---~бисектриса \( \angle ABC \) по условию.
  Получаем, что внутренние накрест лежащие углы
  \( \angle MKB \) и \( \angle KBA \) при прямых \( KM \)
  и \( AB \) и секущей \( BK \) равны, откуда
  \( KM \parallel AB \), что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
